【流水社運】【戰略推演】地圖控制，無限遊走戰略

純學術研討示威者同警察會使用的䇿略，並不鼓吹任何違法行為。

前言
鑑於警察行動不再以驅散為目標，改為圍剿。示威者舊有戰術並不足以抵擋這種戰術，所以有如下戰略推演。

前設

1. 警方決定清場之後就會立即出動，即使當時有不反對通知書，仍會馬上強力清場。 [1]
2. 警察應變部隊推進能力極有限，揹住幾十磅裝備，步行兩三公里已經累到不肯，巷戰能力偏下。 大部隊配警車在後壓陣，需要清理路面比汔車通過［2]
3. 警察不願內街應戰，因為無法分辨邊個係示威者。[3]
4. "CP表示不用布袋彈、不用水炮車、不用速龍； 要用智慧不可以力敵， 因為他要對3萬同事負責。"。有一定可信性，714沙田一戰無出速龍、布袋彈、水炮車。 [4]
5. 民居區域不出任何催淚彈,因為會煙親街坊。
6. 每次金鐘會戰警察都贏，可參考 雨傘運動、612、71。
7. 入黑戰輸多贏少，714 沙田 、77旺角差啲比人圍剿哂。
8. 由77 旺角一役後，警察都用圍捕戰術。［5］

鐵馬防線作用低

因為長鐵馬已經比警察收哂入安全區上面，剩低既只有短鐵馬。短鐵馬或路邊防撞鐵欄，長度不足以隔開警棍，又勁難移動，防線嘅作用已經低左好多。
用鐵馬守住一個地方代表個個係佔據地，無可避免會有勇士守住，又會有和理非係後面，要用好耐時間先傾到共識去或留，最係就會變到 714 沙田咁，前線好驚險先走得甩。
圖中所示的防撞鐵欄構成的三角鐵馬尤其難以拉動。

如何避免固守一個無用之地，攬炒？

首先要淡化領地意識，目前情況同 612 不同，唔需要一定去立法會停止裏面二讀，無需要一個固定領地。
只要不設鐵馬陣，改為不規則垃圾鋪滿街入，就可以令模糊前線同後線既分別，所有人都會如同流水般移動。
在不規則垃圾環境，警察的列陣仍要清理地上垃圾先可以保持到隊形前行，而示威者則無需保持隊形，可以左右穿插前進。

無左鐵馬防線，扎都唔洗，遊擊的優勢就會快速擴大

正如前設六所指，警察應變部隊最中意打平原會戰，這也是PTU 日常訓練的重點。人群一散開的話，應變部隊就會變得無處著力，因金鐘天馬艦只係得一部分示威者，去金鐘又唔係路；去其他到方又唔係路。
示威者一散開，警察就連驅散的兵力都唔足夠，唔好話圍剿。

如何判斷一個街區太多示威者，令到前線無法快速後退？

好簡單，如果你用沖鋒二十一的身法都無辦法快速向後退的話，你後面條路就叫太多人。
有人可能會話人多好辦事，想企埋一齊。拜託啦，第一排獲獲開個傘陣，後面啲人就係咁堆到一步路都無，一比警察打就真係少少周旋空間都無，硬食棍就有份。
前排示威者可參考步操方陣，前後最少一隻手臂距離，留翻啲回旋空間比自己。

如何避免旺角、沙田包夾？
理論上遊擊就先天避免包夾問題，發生四面包實嘅比率唔會高。
要避免的話，要多留意四周，一比人兩面圍堵，就要馬上向其餘兩面退卻。所有兵陣都忌兩面夾擊，一比人夾就要退，警察長方陣都係一樣。
要反包圍的話，可以試下派精兵繞到敵人後面，咁個敵人包圍之勢就自然破解左。

地域選擇
請參考 "陳雲：如果你要包圍、要集會，其實要選擇那些公共空間規劃比較古典的社區" -
陳雲： "即是說，如果你要包圍、要集會，其實要選擇那些公共空間規劃比較古典的社區，而不是在新政府總部。香港社運的Re-location（重新安放在適合的地方）非常之重要，例如各區的民居廣場，甚至中聯辦的窄街。"

立體概念
一個地方除左街道之外，仲有民居、廣場、多層商場，善用不同設施會有意想不到的效果。
商廈代表香港商界，廣場代表公眾議事之地，多層商場代表地產零售，民居代表人民生活既地方，裏面有公理心嘅人會望住你，甚至施以援手，示威者同各區市民將會連結一齊。沙田一役，好多熱心既街坊都有幫下手，開下後門，同鬧走警察。
示威一旦同本區街坊連結一齊，敵方投鼠忌器，就不敢肆意圍毆示威者。

總結，並不鼓吹以下行為

1. 除戰略重點，不設防線
2. 擴大佔領區域，阻塞一切路過之地
3. 慎選遊走區域，不打會戰，避免在任何平原決戰。

Source:
1. 明報 - 民陣周日遊行 警：堵路即趕 2000警戒備 兩米高水馬封政總外圍 -
2. HK01 - 【逃犯條例．多圖】記錄612衝突瞬間 重組示威者警方攻防時序-
3. 大公報 - 前保安局局長黎棟國：暴力禍港 黑手罪責難逃 -
4. LIHKG - 疑似盧偉聰及四個紀律部隊的對話今早 -
5. 立場 - 【重組．沙田衝突】是驅散還是圍捕？ 警方如何觸發新城市廣場混戰 -

大多數人未必有呢d意識 有能力既人要勇於領導其他人作出呢d戰術 唔係就好似之前on99守係到等被圍剿

呢家睇翻就知道好有用，遊擊才是王道

出係時事台好d wor

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇